其實MT Program真係幾反智

20幾歲人判斷你係咪一個管理人才，
睇埋你讀咩u就即係隨時18,9歲就定生死。
但又話讀書叻不等於工作叻。

到prog start喇，不斷rotate，但rotate嚟有咩用？
係見識多咗，不過就真係只係見一見。
往往最後係空降咗去個唔識嘅部門manage，
然後又當平步青雲上到top management，
到時咪又係離撚曬地，
咁當初見識嚟做乜？

我覺得盲目地推mt prog反而係局限咗間公司發展。

咁你覺得一間公司應該點請新仔

同意係咁rotate淨係見識多左 學唔到d咩
但其實本身個program design都好重要
如果個program鳩
你去到只係做d低智routine嘅operation嘢
做d其他同事/manager 冇時間handle嘅嘢 同個intern冇分別
變相連見識都冇乜

巴打明我講咩，但最鳩係佢做完啲ops嘢，
之後又會畀個位你去manage，但0經驗。

香港太多hr都係西，先入為主，
其實咁樣可能埋沒左好多有潛質嘅人。

再者，係睇間公司到底dum左咩資源落去所謂嘅栽培。
我睇唔到一個死守係同一間公司多年嘅人，
會有啲咩innovative idea.

mt一定比入唔到mt嘅人叻
但同時唔代表mt=最top嗰班

你做到MT唔一定最叻，但你做唔到一定無料

有冇同你講你個role係manage
只要你下屬識做就得 你唔洗識?

咁咪就係離地囉

上一代鍾意紅褲仔出身從低做起
中學畢業都升到管理層 公司仲供埋你讀返個學位

純粹想討論下其實依家嘅mt prog有咩弊端，
可能好多fg都會盲搶，但到頭來反而後悔。

都要睇公司既
大firm做左咁多年MT programme一定有佢地繼續搞既原因
同埋一定有資源train MT

好同意
真係唔好見mt就狗衝
同宜家好多假mt program

Client係大firm，香港冇人唔識呢間公司，
但佢地嘅mt prog is a shit.

入唔到mt program 去到panel in 收晒皮
D candidate 又LSE又oxbridge 點爭
利申 2017 fg

你唔得唔代表人地唔得

其實有好多野，
你睇人做一次，自己做一次就已經識
當中可能有咩豬頭骨/難處都可能會見到 （舉一反三）

然後另一個用處係比你係唔同部門識到有用既人脈
你唔需要真係同個個人好熟，
但當你要咩資料，你識去搵個個人已經ok

呢d係觀人/事於微既能力

呢個世界有分帝材、相材、將材、奴材
有d人天生有領導才能，係帝材
呢d人萬中無一，而其實管理係好深既學問
愈多人就愈難管

有個idea有人講過
Given所有人返工時間都一樣
當一星期返45個鐘，當有十個下屬，
即是個大佬只能分到4.5個鐘去管一個人
仲未計d大佬平時要去開會見更大既大佬
而呢條數隨住管既人愈多，個難度會exponentially上
（之後佢有propose一d optimum 既公司架構人數，後話）

但我都認同有d公司，
實力細到連吸引將材既能力都無又去搞mt係晒氣
將材係確實唔應該用呢種方法練
而係用實戰（紅褲）去練上去

至於你話離唔離地呢樣野
管理層係resources allocator
下屬係將resource 變output既人
管理層能主動明白下屬有咩resource差to make things done係好
但下屬有困難應該主動提出，你先係切身處地個個

當然公司唔夠resources 係other story

有幾多真係俾野你manage
9成都係俾個類似am位你繼續做operation or跑數

其實咁多fg狗衝係因為MT人工高
銀行MT普遍~25k 但你由clerk/teller
做起幾時先有呢個數
要分真假MT 睇人工就分到
呢個program根本就唔公平
做唔到MT嘅低層只有自求多福

所以有可能一百人爭一個trainee位

係，on9 位

Mt除咗starting對一個fg係高外 無咩特別. 過幾年都係會level out. Title上好多都完rotation做assistant man , 實質都唔係講到你話咩管理位置.

你要明白舊時的mt係真係精英會送去英國train, 依家咪最多送你去大陸玩一陣.

年年咁多人grad 每batch咁多mt 年年都個個管理層都幾大獲 一間幾大的跨國企業都無可能有咁多team 俾人manager.

仲要好多都係完rotation比人叫走或送去啲西部門.

你認為冇mt program有後生仔可以直接入到管理層？

你講得出的都唔會係大公司

而家d人仲信mt呢樣嘢先好笑

係囉 d戇鳩真係信